% ====================================================================
% ACTA DE ENTREGA - CONTRATO DE PRESTACIÓN DE SERVICIOS
% Dulces El Trapiche S.A.S
% ====================================================================

\documentclass[12pt,letterpaper]{article}

% Paquetes necesarios
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}

% Configuración de encabezado y pie de página
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small\textbf{ACTA DE ENTREGA}}
\fancyhead[R]{\small Dulces El Trapiche S.A.S}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

% Configuración de espaciado
\setstretch{1.15}

\begin{document}

% ====================================================================
% ENCABEZADO DEL DOCUMENTO
% ====================================================================

\begin{center}
    \textbf{\Large ACTA DE ENTREGA DE SERVICIOS PROFESIONALES}\\[0.3cm]
    \textbf{\large CONTRATO CIVIL DE PRESTACIÓN DE SERVICIOS}\\[0.5cm]
    \hrule
    \vspace{0.3cm}
\end{center}

% ====================================================================
% INFORMACIÓN GENERAL
% ====================================================================

\section*{I. INFORMACIÓN GENERAL DEL CONTRATO}

\noindent
\begin{tabular}{p{4.5cm}p{11cm}}
\textbf{Lugar y Fecha:} & La Estrella, Antioquia, \today \\[0.2cm]
\textbf{Referencia Contrato:} & Contrato Civil de Prestación de Servicios \\[0.2cm]
\textbf{Fecha de Suscripción:} & 14 de enero de 2025 \\[0.2cm]
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% PARTES CONTRATANTES
% ====================================================================

\section*{II. IDENTIFICACIÓN DE LAS PARTES}

\subsection*{EL CONTRATANTE:}

\noindent
\begin{tabular}{p{4.5cm}p{11cm}}
\textbf{Razón Social:} & Dulces El Trapiche S.A.S \\[0.2cm]
\textbf{NIT:} & 890.932.227-3 \\[0.2cm]
\textbf{Representante Legal:} & Edison Andrés Serna Quintero \\[0.2cm]
\textbf{Cédula de Ciudadanía:} & 8.106.027 \\[0.2cm]
\textbf{Domicilio Principal:} & Cra. 51 \# 95A Sur -13, La Estrella, Antioquia \\[0.2cm]
\end{tabular}

\vspace{0.4cm}

\subsection*{EL CONTRATISTA:}

\noindent
\begin{tabular}{p{4.5cm}p{11cm}}
\textbf{Nombre Completo:} & Germán García Pérez \\[0.2cm]
\textbf{Cédula de Ciudadanía:} & 79.155.480 \\[0.2cm]
\textbf{Domicilio:} & Carrera 40 \# 71 Sur-15, Sabaneta, Antioquia \\[0.2cm]
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% OBJETO DEL CONTRATO
% ====================================================================

\section*{III. OBJETO CONTRACTUAL}

El presente acta documenta la entrega de los siguientes servicios profesionales desarrollados por \textbf{EL CONTRATISTA} en cumplimiento del objeto contractual establecido en el Contrato Civil de Prestación de Servicios suscrito el 14 de enero de 2025:

\vspace{0.3cm}

\begin{enumerate}[leftmargin=*,itemsep=0.3cm]
    \item \textbf{Desarrollo de página web a medida con integración de comercio electrónico}
    \item \textbf{Implementación de bot de WhatsApp para atención automatizada}
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% INVENTARIO DE ENTREGABLES
% ====================================================================

\section*{IV. INVENTARIO DETALLADO DE ENTREGABLES}

A continuación, se relacionan los productos y servicios entregados en virtud del contrato referenciado:

\vspace{0.4cm}

\subsection*{A. DESARROLLO WEB Y COMERCIO ELECTRÓNICO}

\begin{longtable}{|p{1cm}|p{9cm}|p{4.5cm}|}
\hline
\textbf{No.} & \textbf{Descripción del Entregable} & \textbf{Estado} \\
\hline
\endfirsthead
\hline
\textbf{No.} & \textbf{Descripción del Entregable} & \textbf{Estado} \\
\hline
\endhead
\hline
\endfoot
\hline
\endlastfoot

1 & Página web corporativa a medida para Dulces El Trapiche & Entregado \\
\hline
2 & Diseño responsivo adaptado a dispositivos móviles y tablets & Entregado \\
\hline
3 & Sistema de comercio electrónico integrado (tienda online) & Entregado \\
\hline
4 & Catálogo de productos con descripciones y fotografías & Entregado con observación* \\
\hline
5 & Sistema de carrito de compras y proceso de checkout & Entregado \\
\hline
6 & Integración con pasarelas de pago & Entregado \\
\hline
7 & Panel administrativo para gestión de contenidos & Entregado \\
\hline
8 & Optimización SEO básica y meta tags & Entregado \\
\hline
9 & Integración con redes sociales & Entregado \\
\hline
10 & Certificado SSL y configuración de seguridad & Entregado \\
\hline
11 & Manual de usuario y documentación técnica & Entregado \\
\hline
12 & Capacitación presencial para Camila sobre el manejo del comercio electrónico & Entregado \\
\hline

\end{longtable}

\noindent
\textbf{*OBSERVACIÓN IMPORTANTE:} Se encuentra pendiente por parte del CONTRATANTE el envío de fotografías profesionales de productos adicionales requeridas para completar el catálogo de productos según lo estipulado en el contrato. Una vez recibidas dichas fotografías, el CONTRATISTA procederá a su integración en la plataforma web.

\vspace{0.5cm}

\subsection*{B. BOT DE WHATSAPP}

\begin{longtable}{|p{1cm}|p{9cm}|p{4.5cm}|}
\hline
\textbf{No.} & \textbf{Descripción del Entregable} & \textbf{Estado} \\
\hline
\endfirsthead
\hline
\textbf{No.} & \textbf{Descripción del Entregable} & \textbf{Estado} \\
\hline
\endhead
\hline
\endfoot
\hline
\endlastfoot

1 & Sistema de bot automatizado para WhatsApp Business & Entregado \\
\hline
2 & Configuración de respuestas automáticas personalizadas & Entregado \\
\hline
3 & Flujos conversacionales para atención al cliente & Entregado \\
\hline
4 & Integración con base de datos de productos & Entregado \\
\hline
5 & Sistema de notificaciones y alertas & Entregado \\
\hline
6 & Panel de administración y estadísticas & Entregado \\
\hline
7 & Documentación técnica y manual de operación & Entregado \\
\hline
8 & Capacitación básica al personal del CONTRATANTE & Entregado \\
\hline

\end{longtable}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% ESPECIFICACIONES TÉCNICAS
% ====================================================================

\section*{V. ESPECIFICACIONES TÉCNICAS}

\subsection*{Características del Desarrollo Web:}

\begin{itemize}[leftmargin=*,itemsep=0.2cm]
    \item Plataforma desarrollada con tecnologías web modernas
    \item Diseño responsive compatible con navegadores principales
    \item Sistema de gestión de contenidos (CMS) integrado
    \item Base de datos configurada y respaldada
    \item Hosting y dominio configurados
    \item Integración con herramientas de analítica web
    \item Optimización de velocidad de carga
    \item Cumplimiento de estándares de accesibilidad web
\end{itemize}

\subsection*{Características del Bot de WhatsApp:}

\begin{itemize}[leftmargin=*,itemsep=0.2cm]
    \item Integración con WhatsApp Business API
    \item Sistema de respuestas inteligentes configuradas
    \item Flujos de conversación personalizados
    \item Conectividad con base de datos de productos
    \item Panel administrativo para gestión de mensajes
    \item Sistema de reportes y estadísticas de uso
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% DOCUMENTACIÓN ENTREGADA
% ====================================================================

\section*{VI. DOCUMENTACIÓN Y SOPORTES ENTREGADOS}

Se hace entrega de la siguiente documentación complementaria:

\begin{enumerate}[leftmargin=*,itemsep=0.2cm]
    \item Manual de usuario de la plataforma web
    \item Manual técnico y de mantenimiento
    \item Guía de operación del bot de WhatsApp
    \item Credenciales de acceso a paneles administrativos
    \item Documentación de respaldos y procedimientos de seguridad
    \item Recomendaciones para mantenimiento preventivo
    \item Certificado de capacitación impartida a Camila sobre el manejo del sistema de comercio electrónico
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% COMPROMISOS PENDIENTES
% ====================================================================

\section*{VII. COMPROMISOS PENDIENTES}

\subsection*{Por parte del CONTRATANTE:}

\begin{itemize}[leftmargin=*,itemsep=0.2cm]
    \item Envío de fotografías profesionales adicionales de productos para completar el catálogo web según lo estipulado en el contrato original.
\end{itemize}

\subsection*{Por parte del CONTRATISTA:}

\begin{itemize}[leftmargin=*,itemsep=0.2cm]
    \item Una vez recibidas las fotografías mencionadas, proceder a su integración en la plataforma web en un plazo no mayor a 48 horas hábiles.
    \item Soporte técnico post-entrega según lo acordado en el contrato.
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% DECLARACIONES LEGALES
% ====================================================================

\section*{VIII. DECLARACIONES}

Las partes suscritas, en uso de sus facultades legales, declaran:

\subsection*{PRIMERA - RECEPCIÓN CONFORME:}

\textbf{EL CONTRATANTE}, representado en este acto por su Representante Legal, declara haber recibido a su entera satisfacción los servicios y entregables relacionados en el presente documento, los cuales cumplen con las especificaciones técnicas, funcionales y de calidad establecidas en el Contrato Civil de Prestación de Servicios suscrito el 14 de enero de 2025.

\subsection*{SEGUNDA - CUMPLIMIENTO DE OBLIGACIONES:}

\textbf{EL CONTRATISTA} declara haber cumplido con todas las obligaciones contraídas en el contrato de referencia, habiendo ejecutado los servicios con la diligencia, profesionalismo y estándares de calidad requeridos.

\subsection*{TERCERA - VERIFICACIÓN Y CONFORMIDAD:}

Las partes manifiestan que los entregables han sido verificados, probados y validados en su funcionamiento, operatividad y cumplimiento de los requerimientos técnicos establecidos.

\subsection*{CUARTA - SOPORTE TÉCNICO:}

\textbf{EL CONTRATISTA} se compromete a prestar el soporte técnico y las correcciones que puedan surgir durante el período post-entrega, según los términos establecidos en el contrato original.

\subsection*{QUINTA - VERACIDAD DE LA INFORMACIÓN:}

Las partes declaran bajo la gravedad del juramento que toda la información contenida en la presente acta es veraz, completa y ajustada a la realidad.

\subsection*{SEXTA - CONFIDENCIALIDAD:}

Las partes ratifican su compromiso con las cláusulas de confidencialidad establecidas en el contrato original, comprometiéndose a mantener reserva sobre la información técnica, comercial y operativa a la que han tenido acceso en virtud de la relación contractual.

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% OBSERVACIONES GENERALES
% ====================================================================

\section*{IX. OBSERVACIONES GENERALES}

\begin{enumerate}[leftmargin=*,itemsep=0.2cm]
    \item La presente acta de entrega no modifica ni exonera a las partes de las obligaciones establecidas en el Contrato Civil de Prestación de Servicios original.
    
    \item La entrega documentada en la presente acta se realiza sin perjuicio de los derechos y obligaciones que persistan según lo estipulado en el contrato de referencia.
    
    \item Cualquier soporte, mantenimiento o servicio adicional no contemplado en el contrato original deberá ser objeto de un nuevo acuerdo entre las partes, según lo establecido en la cláusula de "NUEVO SERVICIO" del contrato.
    
    \item La recepción de los entregables no exime al CONTRATISTA de responder por vicios ocultos o defectos que puedan surgir y que sean imputables a la ejecución del contrato.
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% CIERRE Y FIRMAS
% ====================================================================

\section*{X. CONSTANCIA Y ACEPTACIÓN}

En constancia de lo anterior, las partes suscriben la presente acta en dos (2) ejemplares del mismo tenor y valor, en La Estrella, Antioquia, a los \underline{\hspace{2cm}} días del mes de \underline{\hspace{4cm}} de 2025.

\vspace{2.5cm}

% Firmas
\noindent
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
    \centering
    \rule{6cm}{0.5pt}\\
    \textbf{EL CONTRATANTE}\\[0.2cm]
    \textbf{Edison Andrés Serna Quintero}\\
    Representante Legal\\
    Dulces El Trapiche S.A.S\\
    NIT: 890.932.227-3\\
    C.C.: 8.106.027
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
    \centering
    \rule{6cm}{0.5pt}\\
    \textbf{EL CONTRATISTA}\\[0.2cm]
    \textbf{Germán García Pérez}\\
    Prestador de Servicios\\
    C.C.: 79.155.480
\end{minipage}

\vspace{2cm}

% Testigos (opcional)
\noindent
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
    \centering
    \rule{6cm}{0.5pt}\\
    \textbf{TESTIGO}\\[0.2cm]
    Nombre: \underline{\hspace{5cm}}\\
    C.C.: \underline{\hspace{5cm}}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
    \centering
    \rule{6cm}{0.5pt}\\
    \textbf{TESTIGO}\\[0.2cm]
    Nombre: \underline{\hspace{5cm}}\\
    C.C.: \underline{\hspace{5cm}}
\end{minipage}

\vspace{1cm}

% ====================================================================
% PIE DE PÁGINA LEGAL
% ====================================================================

\begin{center}
    \hrule
    \vspace{0.2cm}
    \small
    \textit{Este documento constituye constancia oficial de la entrega de los servicios contratados}\\
    \textit{y forma parte integral del Contrato Civil de Prestación de Servicios suscrito entre las partes.}
\end{center}

\end{document}
