% ====================================================================
% CUENTA DE COBRO - PRESTACIÓN DE SERVICIOS PROFESIONALES
% Germán García Pérez
% ====================================================================

\documentclass[12pt,letterpaper]{article}

% Paquetes necesarios
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{longtable}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{xcolor}

% Configuración de números
\sisetup{
    group-separator = {.},
    group-minimum-digits = 3,
    output-decimal-marker = {,}
}

% Configuración de encabezado y pie de página
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small\textbf{CUENTA DE COBRO}}
\fancyhead[R]{\small No. \underline{\hspace{3cm}}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}

% Configuración de espaciado
\setstretch{1.15}

% Colores personalizados
\definecolor{headercolor}{RGB}{41, 128, 185}
\definecolor{lightgray}{RGB}{245, 245, 245}

\begin{document}

% ====================================================================
% ENCABEZADO DEL DOCUMENTO
% ====================================================================

\begin{center}
    \textbf{\LARGE CUENTA DE COBRO}\\[0.3cm]
    \textbf{\large PRESTACIÓN DE SERVICIOS PROFESIONALES}\\[0.5cm]
    \hrule
    \vspace{0.3cm}
\end{center}

% ====================================================================
% INFORMACIÓN DEL PRESTADOR
% ====================================================================

\section*{INFORMACIÓN DEL PRESTADOR DE SERVICIOS}

\noindent
\begin{tabular}{p{5cm}p{10cm}}
\textbf{Nombre Completo:} & Germán García Pérez \\[0.2cm]
\textbf{Cédula de Ciudadanía:} & 79.155.480 \\[0.2cm]
\textbf{Dirección:} & Carrera 40 \# 71 Sur-15, Sabaneta, Antioquia \\[0.2cm]
\textbf{Teléfono/Celular:} & (301) 445.2817 \\[0.2cm]
\textbf{Correo Electrónico:} & \underline{\hspace{5cm}} \\[0.2cm]
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% INFORMACIÓN DEL CONTRATANTE
% ====================================================================

\section*{INFORMACIÓN DEL CONTRATANTE}

\noindent
\begin{tabular}{p{5cm}p{10cm}}
\textbf{Razón Social:} & Dulces El Trapiche S.A.S \\[0.2cm]
\textbf{NIT:} & 890.932.227-3 \\[0.2cm]
\textbf{Representante Legal:} & Edison Andrés Serna Quintero \\[0.2cm]
\textbf{Cédula de Ciudadanía:} & 8.106.027 \\[0.2cm]
\textbf{Dirección:} & Cra. 51 \# 95A Sur -13, La Estrella, Antioquia \\[0.2cm]
\textbf{Teléfono:} & (604) 444-2552 / (301) 692-6792 \\[0.2cm]
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% INFORMACIÓN DE LA CUENTA
% ====================================================================

\section*{DATOS DE LA CUENTA DE COBRO}

\noindent
\begin{tabular}{p{5cm}p{10cm}}
\textbf{Número de Cuenta:} & 001 \\[0.2cm]
\textbf{Fecha de Emisión:} & \today \\[0.2cm]
\textbf{Lugar de Emisión:} & Sabaneta, Antioquia \\[0.2cm]

\textbf{Contrato de Referencia:} & Contrato Civil de Prestación de Servicios del 14 de enero de 2025 \\[0.2cm]
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% CONCEPTO Y DESCRIPCIÓN DE SERVICIOS
% ====================================================================

\section*{CONCEPTO Y DESCRIPCIÓN DE SERVICIOS PRESTADOS}

Por concepto de servicios profesionales prestados durante el período indicado, correspondientes al Contrato Civil de Prestación de Servicios suscrito entre las partes, relaciono los siguientes servicios:

\vspace{0.3cm}

\noindent
\textbf{NOTA:} La presente cuenta de cobro corresponde al saldo pendiente de pago del contrato. Se han realizado pagos parciales por un valor de \textbf{\$ \num{4224400}} (Cuatro millones doscientos veinticuatro mil cuatrocientos pesos M/Cte).

\vspace{0.5cm}

% Tabla de servicios
\begin{center}
\begin{longtable}{|p{0.8cm}|p{8cm}|r|r|}
\hline
\rowcolor{headercolor}
\textcolor{white}{\textbf{Item}} & 
\textcolor{white}{\textbf{Descripción del Servicio}} & 
\textcolor{white}{\textbf{Cant.}} & 
\textcolor{white}{\textbf{Valor (COP)}} \\
\hline
\endfirsthead

\hline
\rowcolor{headercolor}
\textcolor{white}{\textbf{Item}} & 
\textcolor{white}{\textbf{Descripción del Servicio}} & 
\textcolor{white}{\textbf{Cant.}} & 
\textcolor{white}{\textbf{Valor (COP)}} \\
\hline
\endhead

\hline
\endfoot

\hline
\endlastfoot

1 & 
\textbf{Desarrollo de Página Web a Medida con Comercio Electrónico} \newline
\small{
• Diseño y desarrollo web responsive \newline
• Integración de sistema de comercio electrónico \newline
• Catálogo de productos con gestión de imágenes \newline
• Sistema de carrito de compras y checkout \newline
• Panel administrativo CMS \newline
• Optimización SEO y configuración de seguridad \newline
• Integración con pasarelas de pago \newline
• Manual de usuario y documentación técnica
} & 
1 & 
\$ \num{4840400} \\
\hline

2 & 
\textbf{Implementación de Bot de WhatsApp} \newline
\small{
• Desarrollo de bot automatizado para WhatsApp Business \newline
• Configuración de respuestas automáticas personalizadas \newline
• Flujos conversacionales para atención al cliente \newline
• Integración con base de datos de productos \newline
• Panel de administración y estadísticas \newline
• Capacitación al personal \newline
• Documentación técnica y manual de operación
} & 
1 & 
\$ \num{2200000} \\
\hline

\multicolumn{3}{|r|}{\textbf{SUBTOTAL SERVICIOS:}} & \textbf{\$ \num{7040400}} \\
\hline

\end{longtable}
\end{center}

\vspace{0.3cm}

% ====================================================================
% CÁLCULOS Y TOTALES
% ====================================================================

\section*{LIQUIDACIÓN}

\begin{center}
\begin{tabular}{|p{10cm}|r|}
\hline
\rowcolor{lightgray}
\textbf{CONCEPTO} & \textbf{VALOR (COP)} \\
\hline
\textbf{Valor Total del Contrato} & \$ \num{7040400} \\
\hline
\textbf{Menos: Pagos Parciales Realizados} & (\$ \num{4224400}) \\
\hline
\rowcolor{lightgray}
\textbf{Subtotal Saldo Pendiente} & \textbf{\$ \num{2816000}} \\
\hline
\textbf{Retención en la Fuente} (Si aplica) & \$ \underline{\hspace{3cm}} \\
\hline
\textbf{Otras Deducciones} (Si aplica) & \$ \underline{\hspace{3cm}} \\
\hline
\rowcolor{headercolor}
\textcolor{white}{\textbf{TOTAL A PAGAR}} & \textcolor{white}{\textbf{\$ \num{2816000}}} \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\vspace{0.3cm}

\noindent
\textbf{VALOR EN LETRAS:} DOS MILLONES OCHOCIENTOS DIECISÉIS MIL PESOS M/CTE.

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% NOTA SOBRE RETENCIÓN
% ====================================================================

\section*{NOTA IMPORTANTE}

\begin{itemize}[leftmargin=*,itemsep=0.2cm]
    \item El CONTRATANTE ha realizado pagos parciales por un valor total de \textbf{\$ 4.224.400} (Cuatro millones doscientos veinticuatro mil cuatrocientos pesos M/Cte), correspondientes a los avances del proyecto.
    
    \item El presente cobro corresponde al \textbf{saldo final pendiente} de \textbf{\$ 2.816.000} (Dos millones ochocientos dieciséis mil pesos M/Cte) por la finalización y entrega total de los servicios contratados.
    
    \item Según lo establecido en la Cláusula Décima Segunda del contrato, el CONTRATANTE se obliga a cancelar el valor resultante por concepto de retención en la fuente que le corresponda declarar y pagar al CONTRATISTA, por valores superiores a \$ 1.344.573.
    
    \item El presente cobro corresponde a servicios profesionales independientes prestados en virtud del Contrato Civil de Prestación de Servicios suscrito el 14 de enero de 2025.
    
    \item No existe relación laboral entre las partes, según lo establecido en la Cláusula Séptima del contrato de referencia.
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% INFORMACIÓN BANCARIA
% ====================================================================

\section*{INFORMACIÓN PARA PAGO}

\noindent
\textbf{Forma de Pago Solicitada:} Transferencia Bancaria / Consignación

\vspace{0.3cm}

\noindent
\begin{tabular}{p{5cm}p{10cm}}
\textbf{Entidad Bancaria:} & Bancolombia \\[0.2cm]
\textbf{Tipo de Cuenta:} & Cuenta de Ahorros \\[0.2cm]
\textbf{Número de Cuenta:} & 912-381559-89 \\[0.2cm]
\textbf{Titular:} & Daniel García Araque \\[0.2cm]
\textbf{Cédula del Titular:} & 1.000.718.485 \\[0.2cm]
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}

% ====================================================================
% DECLARACIÓN
% ====================================================================

\section*{DECLARACIÓN}

Yo, \textbf{GERMÁN GARCÍA PÉREZ}, identificado con cédula de ciudadanía No. 79.155.480, declaro bajo la gravedad del juramento:

\begin{enumerate}[leftmargin=*,itemsep=0.2cm]
    \item Que los servicios relacionados en la presente cuenta de cobro fueron efectivamente prestados durante el período indicado.
    
    \item Que los valores aquí registrados corresponden fielmente a lo acordado en el Contrato Civil de Prestación de Servicios suscrito con Dulces El Trapiche S.A.S.
    
    \item Que no tengo vinculación laboral con la empresa contratante y que actúo como prestador independiente de servicios profesionales.
    
    \item Que la información bancaria suministrada es correcta y corresponde a una cuenta activa para recibir el pago.
    
    \item Que he cumplido con todas las obligaciones contractuales establecidas en el contrato de referencia.
\end{enumerate}

\vspace{1cm}

% ====================================================================
% FIRMAS
% ====================================================================

\noindent
\textbf{Observaciones adicionales:}

\vspace{1cm}
\hrule
\vspace{2cm}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
    \centering
    \rule{6cm}{0.5pt}\\
    \textbf{GERMÁN GARCÍA PÉREZ}\\
    Prestador de Servicios\\
    C.C.: 79.155.480\\[0.2cm]
    Fecha: \underline{\hspace{4cm}}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.45\textwidth}
    \centering
    \rule{6cm}{0.5pt}\\
    \textbf{RECIBIDO POR}\\
    Dulces El Trapiche S.A.S\\
    Nombre: \underline{\hspace{4cm}}\\
    Cargo: \underline{\hspace{4cm}}\\
    Fecha: \underline{\hspace{4cm}}
\end{minipage}

\vspace{1cm}

% ====================================================================
% PIE DE PÁGINA
% ====================================================================

\begin{center}
    \hrule
    \vspace{0.2cm}
    \small
    \textit{Esta cuenta de cobro es un documento válido para efectos de pago de servicios profesionales}\\
    \textit{y debe conservarse como soporte contable y fiscal según la normatividad vigente.}\\
    \vspace{0.1cm}
    \textbf{Original:} Cliente --- \textbf{Copia:} Prestador de Servicios
\end{center}

\end{document}
